\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
	%PRACTICA 1
	\input{portada.tex} 
	

	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	

	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
   \section{Objetivos de aprendizaje}
	
	\begin{itemize}
		\item Que el alumno conozca el Hardware del sistema de desarrollo TIVA C Series TM4C1294 – Connected Launchpad, así como los manuales de uso para soporte e información de consulta.
	\end{itemize}

	\section{Material y equipo}
Tarjeta de desarrollo, Documentos: spmu365a - User's Guide, spmz858 - Box Sheet ( versiones de revisión más recientes).\\

	 
	\section{Actividad de investigación}
	 Consulte los documentos mencionados y responda lo siguiente:\\
	 
	 \subsection{Preguntas}
	 \begin{enumerate}
	 	\item ¿Cuál es el voltaje que puede proporcionar un puerto USB?
	 	\item ¿Cuál es el rango de voltaje de alimentación de la tarjeta TIVA?
	 	\item ¿Cuál es el voltaje de alimentación del microcontrolador TM4C1294NCPDT?
	 	\item Explicar con detalle cuáles son las fuentes de alimentación posibles para la tarjeta TIVA. Hay 5 posibilidades según la guía de usuario.
	 	\item Explique para qué sirven los Jumper JP2 y JP3.
	 	\item ¿Qué función tienen los cristales Y1 e Y3?
	 	\item ¿Cuándo se genera una señal de RESET en la tarjeta?
	 	\item ¿Qué significan las iniciales ICDI? Describa en qué consiste/para qué sirve esta interfaz.
	 	\item La tarjeta tiene dos conectores USB. ¿Cuándo se emplea cada uno y qué se debe modificar en la tarjeta para que funcione en cada modo de uso? 
	 	\item En la configuración por Default (horizontal), los Jumper JP4 y JP5, ¿cuál UART mapean en el ICDI? 
	 	\item ¿Qué pasa con el ICDI cuando los Jumper JP4 y JP5 se configuran de forma vertical?
	 	\item ¿Cuál es el valor del oscilador externo que emplea el microprocesador TM4C1294?
	 	\item ¿Cuáles son los valores de voltaje que aceptan las terminales del TM4C1294?
	 	 
	 \end{enumerate}
 
 \section{Respuestas}
 
 \begin{enumerate}
 	\item +5[V]
 	\item +3.3 y 5[V]
 	\item +5[V]
 	\item El LaunchPad Conectado puede ser alimentado desde tres opciones de entrada diferentes: Cable USB ICDI integrado (Debug, por defecto), Cable USB de destino, Conexión del adaptador BoosterPack o Breadboard. El puente de selección de potencia JP1 se utiliza para seleccionar una de las fuentes de alimentación. Además, el puente de alimentación JP3 se puede utilizar para aislar la salida de 3,3 volts de la TPS73733 de los de 3,3 volts.
 	\item JP2 separa el dominio de potencia de 3,3 voltios de MCU del resto de la potencia de 3,3 voltios de la tarjeta, lo que permite
 	un amperímetro para obtener mediciones más precisas del consumo de energía del microcontrolador. el puente de alimentación JP3 se puede utilizar para aislar la salida de 3,3 volts de la TPS73733 de los de 3,3 volts.
 	\item El LaunchPad Conectado utiliza un cristal de 25 MHz (Y1) para controlar la unidad interna principal TM4C1294NCPDTI.
 	circuito de reloj. La mayoría de los ejemplos de software utilizan el PLL interno para multiplicar este reloj a frecuencias más altas de hasta
 	120 MHz para la temporización central y periférica. El cristal de 25 MHz es necesario cuando se utiliza el sistema integrado
 	Ethernet MAC y PHY.
 	El módulo de hibernación está sincronizado a partir de un cristal externo de 32,768 kHz (Y3).
 	\item cuando el boton de reset es presionado, tiene el valor de prioridad más alto en las interrupciones (0).
 	\item In Circuit Debug Interface (Debugger) sirve para revisar los registros y o direcciones en el MCPU a través de la plataforma Code Composer Studio.
 	\item el Jumper 1 selecciona que puerto USB se seleccionará, el puerto ICDI se utiliza cuando se está debuggeando en programa, y el OTG nos sirve para aplicaciones de comunicación UART.
 	\item Cuando se conecta a un host USB, el ICDI se enumera como depurador y como puerto COM virtual. JP4 y
 	JP5 controla la selección de qué UART del TM4C1294NCPDTI está conectado al COM virtual.
 	puerto. En la configuración predeterminada, UART0 se asigna al puerto COM virtual del ICDI. En el puente CAN
 	UART4 se mapea al puerto COM virtual del ICDI.
 	\item cristal externo de 32,768 kHz (Y3).
    \item +3.3 y 5[V]
 \end{enumerate}
 
	\section{Desarrollo}
	
Bosqueje un diagrama de la tarjeta, en donde ubique cada uno de los siguientes elementos: los conectores USB, Ethernet y BoosterPack, el header/conector X11, los Jumpers, los switches y los LED. 

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{tivaOverview}
	\caption{Fuente \cite{Kit}}
\end{figure}

\begin{enumerate}
	\item Identifique el conector USB para Depuración (DEBUG/ICDI), también identifique las conexiones para el BoosterPack que se encuentra cercano a éste.
	\item Identifique el conector USB Target.
	\item Identifique el Jumper JP1. Empleando un puerto USB de una PC, conecte la tarjeta y compruebe la polarización de la tarjeta según la fuente seleccionada.
	\item Identifique los 4 LED de usuario que contiene la tarjeta. Según el manual de usuario ¿a qué terminales corresponden las líneas que controlan estos LED?
	\item Identifique los dos Switch de usuario. Según el manual de usuario ¿a qué terminales corresponden las líneas que captan el estado de estos switches?
	Dibuje un diagrama identificando los LEDs y Switches, así como su conexión eléctrica y el nombre de las terminales en donde están conectados.
	\item Identifique el Switch de Reset general de la tarjeta.
	\item Identifique los cristales Y1 y Y3. ¿Cuál es el valor de cada uno?
	
	 En la tarjeta, configure la opción de polarización por ICDI. En la PC, despliegue el administrador de dispositivos. Conecte la tarjeta de nuevo y observe el nombre con el que se identifica al dispositivo: Luminary Micro Inc. In-Circuit Debug Interface.
	 
\end{enumerate}

En la placa hay cuatro LEDs de usuario. D1 y D2 están conectados a los GPIO PN1 y PN0. Estos son los LEDs que están dedicados al uso de la aplicación de software. D3 y D4 están conectados a los GPIOs PF4 y
PF0.\cite{TexasInstrumentsInc.2014}\\

Se proporcionan dos interruptores de usuario para la entrada y el control del software TM4C1294NCPDTI. Los interruptores
están conectados a los pines GPIO PJ0 y PJ1.\cite{TexasInstrumentsInc.2014}\\	


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\textwidth]{usrSW}
	\caption{Diagrama de conecciones de switches de usuario}
\end{figure}

\begin{itemize}
	\item cristal externo 25 MHz  (Y1)
	\item cristal externo de 32,768 kHz (Y3).
\end{itemize}

	\section{Conclusiones}
	
   En ésta práctica el objetivo se cumplió porque se inspeccionó la placa de desarrollo que se utilizará en el semestre en este caso fue la (EK-TMC1294XL) además de sus manuales para conocer acerca de su hardware. Serevisaron algunas de sus caracerísticas de conección y manejo de usuario de las mismas como lo es la conección para que el ICDI pueda funcionar correctamente.
	
	%\section{Bibliografía}
	
	%ARM Assembly language tool\\
	%SPMU$\_$180.pdf\\
	

	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{MyCollection}
    
	
\end{document}

